---
title: 智人进化录——Day36
date: 2020-04-20 09:00:04
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.45+10，
争取到明天作息完全正常（6.30），起床时间应该随着日出时间而改变，等习惯了6.30后，就慢慢提前到6.00。
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部、还剩10次惩罚性腹肌训练
跑步成功，今天是修整期，争取把惩罚性训练干掉一大半。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    继续整洁化
    2. 碎片时间管理
    凝望什么，就会拥有什么，凝望什么，就会成为什么。
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到心累的时候，找一个完整的时间，练习打字）
    应该就是今天了
4. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 考虑恢复阿卡索的课程

核心待办：
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. （新增）invoke方法原理 - 转为JVM知识，摘取安全相关的内容出来。比如这次的MethodHandle注入类。
    2. 容器安全
        中间件源码、架构
    3. 服务安全
    4. 反序列化
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM，跟毕设是同步的】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。SpringBoot+Vue
        2. Gadgetinspector架构分析
        3. CodeQL分析
        4. Fortify分析
        5. 审计模块设计，学习UML

当日任务：
1. Spring书作为资料，编写Codeql-cli交互功能，整理Payload、Vue两部分文档、前后端通调 doing
    1. Vue接收回显，显示到界面上（或者用数据库来存？前端只是通知刷新）
    2. 修复认证接口bug（不着急）
2. Codeql文章消化，这个要和整理Payload一起进行。
    1. 自定义pack
    doing
    2. 规则整理
    3. Fortify规则消化
    4. 文章消化
3. 内推问题反馈【争取】
4. 总结之前的bug、日报、做一次阅读总结
doing

## 反省
1. 心情调整过来了，但逃避主义和享受主义又在抬头。教训就是不要停止有氧运动，身体不能亏。然后一步步改变生活习惯，身体不能亏。昨晚看了一晚上的老友记，就当做是把前两次的奖励给用完了。
2. 最近的效率是真的低，从那天纯理论开始的，每段学习都应该有个结果。

## 总结
整体打2分，白天在忙些不是很重要的事情，晚上在摸鱼，emmmm。如果自己今天（21）能把惩罚清零并在下午+晚上保持良好的学习状态的话，就不增加惩罚，否则就要增加惩罚次数。